純討論 香港醫護問題

最近大家成日講醫護需要增加人手，又有講過大陸醫護質素成疑

坦白講，其實資源都梗局既；就好似... 房屋有好大部分要分配比新移民、社褔資源要大量支援新來港人士咁...

咁其實大家都享用唔到啲必需品，醫護對病人既比例 1:5 同 1:30 又有咩咁重要呢。每分每秒都有人會離開世上，點解唔少人好似淨係會眷憐「死者」，而唔係珍惜活著既人。

而且，究竟係需要阻止濫用醫療褔利既人，抑或係無了期咁增加人手才足夠？

應該改制度，留返住啲醫生護士係公立醫院，唔好個個都跳晒出去私人市場

天馬行空咁諗，唔係因應居港時間 / 比重 （例如65歲但居港2年同 44 歲居港 44年，44歲有優先權被治療）來分隊安排治療會更好咩？

咁現實就係唔公平，居港年資耐既對社會付出理論上都比較多，佢地應該享有優先權。

利申：非歧視，純討論

公共服務一定唔會分階級囉
人多唔係一個問題，冇人先係一個問題
點解冇人，原因係因為社會咁辛苦培訓左啲醫生護士出嚟，最後佢哋去晒私人市場
而導致呢個問題出現就係因為個制度問題
做到仆街咁，啲醫生都係收嗰份糧
咁咪越來越多人走囉
一個走咗，唔係話即刻有第二個可以頂上
一個專科醫生走，你要用多幾年時間去培訓一個新嘅專科醫生
咁就搞到其他公營嘅醫生，workload更加大
剩返嗰啲見到咁辛苦，有望吓出咗去嗰啲醫生
輕輕鬆鬆賺得多過佢而家係HA
咁樣咪又走啦
惡性循環，未走嗰啲一係就冇乜野心，一係就係大學請嘅，一係就係嗰啲老屎忽，再唔係就係啲新嘅醫生

其實個個行業都係咁，騎牛搵馬無乜咁出奇
一間公司少左有經驗既員工唔會有人死，最多做慢d開ot總會做得完
但係做醫療少左有經驗既員工有機會會死人，而做慢d開ot呢樣野已經做左好多年
每年公司都同你講：知你辛苦，挨義氣頂埋佢，請緊人嫁啦
同時你不斷見到你d戰友一個接住一個走，仲要次次都撩你一齊，而你眼見d新人都話要走
你可以做既一係繼續挨足幾廿年直到退休，一係走

咁其實只可以開多啲位，同埋降低入學門檻。
問心，其實家庭醫生係咪真係要咁專業？護士又係咪一定要大學畢業？

另外，授人以魚，不如授人以漁。
開多啲課程教大家自己醫自己可能仲好。
起碼手術公人外既野唔洗咩都靠「専材」。

家庭醫生都係專科，醫生責任太大，降低個門檻又會衍生左好多問題，我有所保留
不過我支持醫藥分家，治下班仆街吸血鬼醫生
護士其實有好多護士學校，十幾分都入到去

你覺得點樣的制度先可以留住醫護唔去私人市場？

當我屋企樓下既醫生連病毒感染定細菌感染都搞錯時，有時我真係唔明醫生有幾專業。

另一方面，如果只係為佐應付一般門診，其實唔需要學歷好勁既醫生，一般人接受training 都應該做到。

可唔可以講下點搞錯病毒感染同細菌感染？

斷錯症開錯藥

難聽啲講，讀完五年大學之後，喺醫院做唔黎，先會出黎開診所
之後一直都唔會再進修，佢用緊嘅嘢可能係4,50年前學咗嘅嘢
其實都係有專業嘅GP FP嘅，但唔會係200蚊睇一次果啲囉
基本上呢一啲屋邨醫生，同藥房冇乜分別，幫你開啲成藥，成本幾毫子一粒，食唔死你就當冇事啦
一係買份醫保，一係搵間包埋醫療福利嘅公司做，對自己有返個保障

所以... 問心做一般醫生真係有需要咁高學歷咁高門檻咩？收生門檻某程度同收入有關

反正市場會選擇，醫唔死咪算～

取消開放新移民
取消公營醫療
改行醫療保險
醫保金額提供免稅額
取消所有老人福利
所有公屋改為居屋
起集中營取代原來公屋，唔收錢
改行地區直選民主議會制，行政主導
投票年齡由18至退休年齡+5
Solved

但點可能
香港已經係死局